{
    "question": "Tuliskan ungsur ungsur buku fiksi dan non foksi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur buku fiksi: \u00a0</p><p>-bagian cover buku \u00a0 \u00a0</p><p>-rincian subbab buku \u00a0</p><p>-judul subbab \u00a0</p><p>-tokoh dan penokohan \u00a0 \u00a0</p><p>-tema cerita \u00a0</p><p>-bahasa yang digunakan \u00a0</p><p>-penyajian alur cerita \u00a0\n</p><p>\n</p><p>unsur buku nonfiksi: \u00a0</p><p>-bagian cover buku \u00a0 \u00a0</p><p>-rincian subbab buku \u00a0 \u00a0</p><p>-judul subbab \u00a0 \u00a0</p><p>-isi buku \u00a0 \u00a0</p><p>-cara menyajikan isi buku \u00a0 \u00a0</p><p>-bahasa yang di gunakan \u00a0\n</p><p>-sistematika penulisan</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-kalimat-kalimat-berikut-untuk-mening-405",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah kalimat-kalimat berikut!\r\nUntuk meningkatkan rasa cinta kebersihan di kalangan siswa SMA Kartika mengadakan lomba kebersihan antar kelas. Kalimat poster yang baik berdasarkan ilustrasi di atas adalah...\r\na. Ikutlah lomba kebersihan antar kelas\r\nb. Bersihkan kelas anda\r\nc. Raihlah hadiah besar\r\nd. Lomba kebersihan diikuti oleh setiap kelas\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ikut lomba kebersihan kelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "laporan-infestigasi-yang-dibuat-berdasarkan-informasi-dari-waktu-180",
            "question": "Laporan infestigasi yang dibuat    berdasarkan informasi dari waktu ke waktu\r\ntermasuk jenis laporan berdasarkaan\r\na. Lini waktu\r\nc. pengamatan\r\nb. kunjungan \r\nd. pengalaman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Lini waktu</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-teks-berikutnovel-merupakan-salah-satu-bentuk-sastra-yan-187",
            "question": "Cermati teks berikut.novel merupakan salah satu bentuk sastra yang telah hadir dari masa ke masa dan belumtergantikan oleh media lain yang lebih canggih. hal ini wajar karena media seperti film akan tetapbergantung pada teks dalam pembuatannya. teks yang baik masih ditulis dalam wujud prosaseperti novel terlebih dahulu sebelum dijadikan skenario film. salah satu novel yang berhasilmenyentuh hati masyarakat adalah novel hujan karya tere liye.kutipan teks tersebut dalam struktur teks ulasan dinamakan bagian .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis</p><p>.......</p><p>.....</p><p>......</p><p>.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-kasih-tau-dong-kok-diatasnya-siku-ku-sakit-yah-diat-304",
            "question": "Kak, tolong kasih tau dong, kok diatasnya siku ku sakit yah? diatasnya pas...sakit banget:(\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin ada pegal linu:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-jagung-sekarang-nasi-dahulu-untung-sekarang-rugi-contoh-da-257",
            "question": "Dahulu jagung sekarang nasi\r\n Dahulu untung sekarang rugi\r\n Contoh dari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pantunnnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puisi rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>puisi rakyat\u00a0adalah kesasteraan\u00a0rakyat\u00a0yang sudah tertentu bentuknya. Biasanya terdiri atas beberapa deret kalimat, ada yang berdasarkan mantra, panjang pendek suku kata, lemah tekanan suara atau hanya berdasarkan irama.</p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-jawab-dengan-penjelasan-1kalimat-iklim-yang-pal-377",
            "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1.Kalimat iklim yang paling tepat adalah..\r\na. Jangan lupa membawa \"aqua\"\r\nb. Cepat beli \"aqua\"\r\nc. Cepat minum pelepas dahaga\r\nd. Kemana pun minumlah \"aqua\"\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Kemana pun minumlah \" aqua \"</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buku-paket-bahasa-indonesia-kelas-8-halaman-220-a-sampai-j-321",
            "question": "Buku paket bahasa indonesia kelas 8 halaman 220 a sampai j\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa soalnya kok gak ada soal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-teks-berikut-1-sejak-terjadinya-bencana-gempa-bumi-dan-848",
            "question": "Bacalah teks berikut! (1) sejak terjadinya bencana gempa bumi dan gelombang tsunami itu sering kali bencana tersebut dijadikan sarana untuk memungut uang dari masyarakat. (2) banyak organisasi atau kelompok orang tak bertanggung jawab meminta sumbangan untuk korban bencana tersebut. (3) mereka beroperasi di atas bus kota, lampu merah, dan pinggir-pinggir jalan lainnya yang mengatasnamakan dinas sosial. (4) oleh karena itu, masyarakat harus berhati-hati terhadap ulah oknum tersebut. (5) kami organisasi sosial peduli kasih tidak pernah meminta sumbangan dengan cara-cara seperti itu. kalimat bujukan atau imbauan pada teks tersebut ditandai oleh nomor \u2026. * 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat imbauan pada teks tsb terdapat pada kalimat nomor 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-memiliki-4-ciri-khusus-tuliskan-4ciri-campuran-tersebut-770",
            "question": "Campuran memiliki 4 ciri khusus tuliskan 4ciri campuran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Terdiri atas:<br>Memiliki warna yang tidak sama dan karenanya tidak dapat terdegradasi.<br><br>Pemisahan campuran dapat dilakukan dengan proses penyaringan biasa dan tidak sulit.<br><br>Memiliki partikel yang dapat dibedakan antara masing-masing zat penyusunnya.<br><br>Punya rasa yang cenderung tidak sama.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}